利雲度夫斯基2010年差點登陸英超布力般

話說波蘭前鋒Robert Lewandowski(利雲度夫斯基)雄霸德甲，效力多蒙特同拜仁慕尼黑兩支勁旅入球不絕，之前踢到仲話想離隊尋求新挑戰，但其實佢登陸德甲之前原來幾乎加盟左當時踢緊英超既布力般流浪！

羅拔仔2010年仲踢緊波蘭國內勁旅列治普斯納既時候，時任布力般領隊Sam Allardyce (大Sam) 因應McCarthy同Santa Cruz離隊，球隊急需一名有份量前鋒，佢不惜登門拜訪，去到波蘭親自邀請呢位新星加盟，羅拔仔之後講返哩件事：「我係一場球賽後同佢見面，覺得佢係一個好人、一個好領隊。雖然加盟多蒙特係我首選，但我當時想親身去到布力般，睇吓訓練中心同球場。可能我去完睇過之後會變成我首選球會呢！」

有趣既係時任些路迪領隊Tony Mowbray當時亦都有出手爭購羅拔仔，但開價唔夠布力般高而作罷。但人算不如天算，當年冰島埃亞菲亞德拉冰蓋（Eyjafjallajokull）火山噴發，火山灰隨風飄到歐洲大陸，造成全球千萬旅客滯留，羅拔仔訂好機票都無法起飛。

結果，羅拔仔順利加盟第一志願多蒙特，而大Sam最後就簽下Mame Diouf代替。結果係點⋯⋯

哩位德甲天王下個挑戰會係邊？可能要問下個天了。

Eyjafjallajokull